日本侵華係利多於弊

1935年，中國國歌由田漢作詞、聶耳作曲，以此來聲援中國人民的抗日戰爭。

一，教育中國人團結

1956年，毛澤東主席與當時訪華的前日軍中將遠藤三郎談話時曾說：
「你們（日本皇軍）也是我們的先生，我們要感謝你們。真是你們打了這一仗（侵華），教育了中國人民，把一盤散沙的中國人民打得團結起來了，所以，我們應該感謝你們。」（參王俊彥的《大外交家周恩來》上，頁210）

二，令中國人覺醒

正如1960年6月21日，毛澤東接見日本文學代表團與左派文學家野間宏等人時說過：
「假如日本不占領大半個中國，中國人民不會覺醒起來。在這一點上，我們要感謝日本皇軍。」（參《毛澤東外交文選》頁438）

三，提升國人生活質素

1961年1月24日，毛澤東與日本社會黨國會議員黑田壽男會談，談及1956年時，接見日本日中輸出入組理事長南鄉三郎時談到：
「日本的南鄉三郎見我時，一見面就說：日本侵略了中國，對不住你們。我對他說：我們不這樣看，是日本軍閥占領了大半個中國，因此教育了中國人民，不然……我們到現在也還在山上，不能到北京來看京戲……所以日本軍閥丶壟斷資本幹了件好事，如果要感謝的話，我寧願感謝日本軍閥。」（參《毛澤東文集第8卷》「日本人民鬥爭的影響是很深遠的」一文）

四，幫助共產黨軍隊發展

毛澤東主席續說：「第一，它削弱了蔣介石；第二，我們發展了共產黨領導的根據地和軍隊。在抗戰前，我們的軍隊曾達到過30萬，由於我們自己犯了錯誤，減少到2萬多。在8年抗戰中間，我們軍隊發展到了120萬人。你看，日本不是幫了我們的大忙？這個忙不是日本共產黨幫的，是日本軍國主義幫的。因為日本共產黨沒有侵略我們，而是日本壟斷資本和它的軍國主義政府侵略我們。」（參《從歷史來看亞非拉人民鬥爭的前途》一文，來自《毛澤東外交文選》一書。）

五，造就共產黨統治

1964年7月9日，毛澤東主席與參加第二次亞洲經濟討論會的亞洲丶非洲丶大洋洲訪華代表談話：
「有一位日本資本家叫南鄉三郎，和我談過一次話，他說：『很對不起你們，日本侵略了你們。』我說：『不，如果沒有日本帝國主義發動大規模侵略，霸占了大半個中國，全中國人民就不可能團結起來反對帝國主義，中國共產黨也就不可能勝利。』事實上，日本帝國主義當了我們的好教員。」毛：「我曾經跟日本朋友談過。他們說：很對不起!日本皇軍侵略了中國。我說：不！沒有你們皇軍侵略大半個中國，中國人民就不能團結起來對付你們，中國共產黨就奪取不了政權。……」（（參《毛澤東思想萬歲》）

沒有日本侵華，就沒有共產黨；
沒有共產黨，就沒有新中國。

共產黨管治超過七十年，令中國崛起，不論在經濟、政治、軍事及科技等方面的實力迅速增長。2010年中國GDP總量超越日本，位居世界第二在。國際事務中扮演著重要的角色，在聯合國安理會常任理事國中占有一席。

共產黨令中國人站起來，但歸根究底，都是來自「日本侵華」。蹤然日本侵華令中國出現傷痛，但若我們把眼光放遠，就會發現同一事件也令我國走向廿一世紀的國際舞台。

強貼樓名

講得好

5**

1997-2020 中國對香港弊多於利